\fancypagestyle{noheadrule}{
    \fancyhf{}                     
    \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
    \fancyfoot[C]{\thepage}       
}

\clearpage
\pagestyle{noheadrule}

% --- Title ---
\begin{center}
    {\Large \textbf{LỜI CẢM ƠN}}
\end{center}

\vspace{1cm}

Lời đầu tiên, nhóm chúng em xin gửi lời cảm ơn tới ThS.\ Hà Minh Tuấn, giảng viên Bộ môn Ứng dụng Tin học, Khoa Toán Tin, Trường Đại học Khoa học Tự nhiên -- ĐHQG TP.\ HCM đã tận tình hướng dẫn và chỉ bảo trong quá trình thực hiện đồ án.

Bên cạnh đó, nhóm chúng em xin chân thành cảm ơn nhóm nghiên cứu khoa học về Xử lý Ngôn ngữ Tự nhiên (NLP) tại Trường Đại học Công nghệ Thông tin -- ĐHQG TP.\ HCM, \textit{The UIT NLP Group}, đã có những nghiên cứu và khảo sát những tập dữ liệu được phát hành công khai và rộng rãi. Không những thế, chúng em xin cảm ơn các anh chị khóa trên -- những người đi trước đã để lại những kết quả và kinh nghiệm quý báu cho nhóm chúng em noi theo.

Do còn nhiều thiếu sót về kiến thức, kỹ năng cũng như kinh nghiệm thực tế, bài báo cáo của nhóm chúng em không thể tránh khỏi những sai sót. Nhóm chúng em rất mong nhận được những ý kiến đóng góp, phê bình của thầy để bài báo cáo ngày càng hoàn thiện hơn.

Quá trình thực hiện Đồ án kết thúc môn học Python cho Khoa học Dữ liệu đã giúp chúng em nhận ra giá trị của việc chủ động tìm tòi học hỏi và khả năng làm việc nhóm. Chúng em rất hy vọng rằng trong các dự án tiếp theo, chúng em sẽ vẫn được hướng dẫn và đồng hành cùng thầy.

Một lần nữa, chúng em xin bày tỏ lòng biết ơn sâu sắc và cảm kích đến sự tận tâm và hỗ trợ đắc lực của thầy đã giúp chúng em vượt qua khó khăn và tiến bộ trong quá trình học tập.

\vspace{0.5cm}

\begin{flushright}
Nhóm chúng em xin chân thành cảm ơn!
\end{flushright}

\clearpage
